\input{preamble}

% \teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}
	
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Ток, напряжение, сопротивление}{9 класс}
	\task{Найдите размерности следующих величин: напряжённость электрического
	поля (аналог $\vec{g}$), удельное сопротивление, удельная проводимость.
	\answer{$\frac{\text{Н}}{\text{Кл}} = \frac{\text{В}}{\text{м}}$, $\text{Ом}
	\cdot \text{м}$, $\frac{1}{\text{Ом} \cdot \text{м}}$}}
	\task{Чему равна скорость упорядоченного движения электронов в проводнике
	сечением $S = 5\unit{мм}^2$ при силе тока $I = 10\unit{А}$, если
	концентрация электронов проводимости (т.е. участвующих в электрическом токе)
	$n = 5 \cdot 10^{28}\unit{м}^{-3}$? Заряд электрона $e = - 1{,}6 \cdot
	10^{-19}\unit{Кл}$.\\
	Почему же тогда телевизор, подключенный двухметровым кабелем в розетку
	включается почти мгновенно?
	\answer{$0{,}25\unit{мм/с}$}}
	\task{Чему равна масса всех электронов, прошедших за год через поперечное
	сечение проводника при силе тока в нём $I = 10\unit{А}$?\\
	Масса электрона $m = 9{,}1 \cdot 10^{-31}\unit{кг}$.
	\answer{$1,8\unit{г}$}}
	\task{На столе лежит квадратная металическая пластина. Пусть в её центре
	электрический потенциал равен $\varphi$. Найдите электрический потенциал на
	одном из её углов.\\
	Известно, что у поверхности Земли присутствует достаточно сильное
	электрическое поле. Изменится ли ответ в случае, когда пластина стоит
	вертикально?
	\answer{$\varphi$. Нет.}}
	\task{Имеется две бухты проволоки, изготовленной из одного и того же
	металла. Масса первой бухты в два раза меньше массы второй. Диаметр
	проволоки в первой бухте в два раза меньше, чем во второй. Найдите отношение
	сопротивлений проволок первой и второй бухт.
	\answer{$R_1 / R_2 = 8$}}
	\libproblem{region}{2012-09-4}
	\setcounter{figure}{0}
	\libproblem{region}{2014-09-4}
	\libproblem{ngu}{3.84}
}

\newpage

\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Простейшие схемы}{9 класс}
	\setcounter{notask}{1}
	\libproblem{1001}{13.12}
	\libproblem{russia}{1995-09-4}
	\libproblem{1001}{13.24}
	\libproblem{kozel(1992-2001)}{10.53}
	\libproblem{kvant}{1015}
	\newpage
	\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Метод узловых потенциалов}{9 класс}
	\libproblem{1001}{13.35}
	\libproblem{1001}{13.16}
	\libproblem{1001}{13.19}
	\libproblem{1001}{13.21}
	\libproblem{bakanina-kozel}{408}
}

\newpage

\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Симметричные схемы}{9 класс}
	\setcounter{notask}{1}
	\task{Найдите сопротивление между соседними вершинами додекаэдра и
	икосаэдра.}
	\task{Найдите сопротивление между соседними узлами бесконечной сетки,
	составленной из правильных треугольников.}
	\task{Проверьте формулу Эйлера $V - E + F = 2$ для тора, рассмотренного на
	лекции. Соедините два таких тора по одной грани и проверьте формулу Эйлера
	для полученного многогранника.}
	\task{Все вершины правильного графа~--- центры симметрии. Докажите, что
	степени вершин (степень~--- количество рёбер, выходящих из вершины) на
	концах любого ребра правильного графа составляют одну и ту же пару чисел
	(возможно, одинаковых).}
	\task{К граням куба приставили четырёхугольные пирамиды так, что все
	треугольники, граничащие по рёбрам куба, слились в ромбы. Найдите
	сопротивление между соседними вершинами такого многогранника.}
	\taskpic{Решите задачу Дирихле, изображённую на рисунке, итеративным
	методом: сперва поставьте во всех неграничных вершинах нулевой потенциал,
	затем по очереди обходите неграничные вершины, каждый раз заменяя потенциал
	в них на среднее арифметическое потенциалов соседних вершин. Посетите каждый
	узел хотя бы $5$~раз.\\
	Решите схему точно и сравните результаты.}{
		\begin{tikzpicture}[scale=2]
		\draw[thick] (0:1) -- (0:0) node[left] {$U$} -- ++(60:1) node[above]
		{$0$} -- ++(0:1) -- ++(-120:1) -- ++(120:1);
	\end{tikzpicture}
	}
}

\end{document}
